今晚八點 醫護加油，黑警死全家

Nice

準時

有藍絲基金免費宣傳既 鳩叫活動 一定參與

黑警死全家

7,000醫護罷工 今登門促林鄭對話
Dirty Team：犧牲都要有意義

【肺炎大爆發】

【本報訊】逾7,000名醫護昨參與醫管局員工陣線發動的第二階段罷工，再促政府封關救港。有被分配為Dirty Team的護士揚言，即使犧牲亦要「有意義咁死」。特首林鄭月娥及醫管局大打民意戰，均稱醫院的新生嬰兒深切治療部是缺勤重災區，促罷工醫護返回崗位，「BB真係好靠你哋照顧佢」。工會形容疫情已到臨界點，今早將與林鄭直接對話，視乎對方的回應再決定下一步行動。

記者：周詠雯 梁銘恩 鄧溢禧

逾3,500名罷工的醫護昨到醫管局大樓流水式遞交請願信。王子俊攝

有長者手持標語，支持醫護人員罷工。馬泉崇攝

醫管局員工陣線表示，昨日逾7,000醫護參與第二階段罷工。王子俊攝

醫護罷工聲勢浩大，醫管局員工陣線主席余慧明表示，超過7,000醫護參與第二階段罷工，佔醫管局總人手近一成。罷工醫護在各聯網的「龍頭醫院」門外排隊簽到，部份醫護掛上白絲帶。早上兩小時的罷工請願行動中，工會收集逾4,000張簽名請願信，成功轉交醫管局。

下午各區醫院如伊利沙伯、瑪嘉烈、威爾斯親王醫院，門外亦有人龍，有醫護手持「醫護罷工促全面封關」、「全面封關救港」等標語，瑪嘉烈一度有約400人排隊。

怕病毒傳染 減少見家人

相關新聞：賀一誠封賭場半月 「買晒葡國口罩」

有七年年資、被編入照顧懷疑或確診患者的隊伍（Dirty Team）的屯門醫院護士的盧先生表示，自己已經做好疫情爆發的心理準備，「我唔怕死，但我要有意義咁死，唔係好似隻棋咁死」。

盧已在隔離病房工作兩周，擔心有可能病菌傳予家人，近期減少與母親見面。他指如果政府做好封關措施、為醫護提供充足準備，他完全不介意站在抗疫第一線。「但如果我係為咗政府無能而死，我覺得唔值」。

同樣被編入Dirty Team的兒科醫生陳先生雖然如常當值，但仍到街站簽署罷工聲明。他說十分認同工會罷工的訴求，當醫管局不願意代員工發聲，醫護只能藉罷工表態。但他因身兼Dirty Team工作，需負責照顧和監察懷疑確診病人，為了避免其他同事代替他承受感染風險，最終決定「罷一半工」，不會執行任何非臨床和非緊急的工作，「我揸住個call機，如果有call我先至會做嘢」。

醫護上下一心救港，但仍未撼動政權。醫管局聯網服務總監楊諦岡形容罷工對醫院運作有非常嚴重影響，部份非緊急服務手術都已取消，緊急重要服務亦受一定影響。

醫管局總行政經理（聯網運作）張子峯稱，罷工重災區為急症室醫護、另新生嬰兒深切治療部有一半醫護缺勤，他盼醫護回心轉意：「BB真係好靠你哋照顧佢，食奶、各樣嘢都係要靠你哋。」林鄭昨晨會見傳媒時亦說，不少病情危重的病人因罷工受影響，新生嬰兒深切治療部的情況「令人更傷心」，希望醫護回心轉意，為香港市民服務，但她繼續拒續回應訴求。

醫管局：盼大家回心轉意

楊諦岡又大打溫情牌，稱「我哋每位同事都非常緊要，今時今日一個都不能少」。他說同事的心聲和理據，全港人都聽到和明白。楊、張兩人先後最少五度強調要求罷工人員返回崗位，又指「病人始終喺醫院，希望大家回心轉意」，又向無參與罷工醫護致謝，提醒前線同事小心身體。

余慧明形容，社會已進入臨界點，全港市民生命危在旦夕，封關刻不容緩。工會今早10時會到特首辦，呼籲林鄭直接與他們對話，如果對方仍拒絕，會再交代下一步行動。醫管局表示，截至昨晚六時，共有接近5,000名員工缺勤，包括大約360名醫生、2,800名護士及1,000名專職醫療人員。

多謝醫護

4 mins to go

係深水埗黃金附近拍咗

多謝醫護

真心好好笑，兩個月前未爆，醫護用羆工要求封關救港，班深藍就鬧佢地不付責任係逃兵，而家所有醫護都翻曬去工作，邊到有逃兵，佢地係唔係差醫護一個道歉

醫護罷工轉眼兩個幾月